胡錫進：英國這般國情 怎會好心收留香港人？

港區國安法演變為中國與英國間的激烈中英角力，美國外相藍韜文日前宣布，英國將修定BNO規定，讓港人最快可以持BNO居英6年後，取得英國國籍。環球時報總編輯胡錫進撰文評論BNO新政時，質疑英國一直不喜歡外來移民，「怎麽可能好心收留香港人入籍」？

胡錫進在其微信公號「胡錫進觀察」發表題為「英國這國情，怎麽可能好心收留香港人入籍」的文章指出，美國通過「香港自治法案」，回應港區國安法後；但歐洲總體上採取現實主義的態度，沒有跟隨美國、威脅參與制裁中國。

胡錫進：英國社會本質上不歡迎移民

當中，只有英國「有些特別」，約翰遜政府1日宣布，英國將給持有英國國民（海外）護照BNO的香港人，一條新的移居英國之路，使他們可以在英國居住和工作，最快6年取得居英權。

英國外交大臣藍韜文進一步交代詳情說，港人透過BNO申請成爲英國公民，申請人數無上限。

惟胡錫進在文中質疑，英方這做法「聽上去這挺不錯的」，但是否可行卻存疑：

去英國找工作，那麽容易？英國需要低端勞動力，想去英國的香港人都是想打入白領階層。對他們來說，光有英國公民身份有什麽用？更何況在成爲英國公民前還有五六年的不確定性。

胡錫進更指，「更重要的是，英國社會從本質上說不歡迎移民，英國脫歐的重要原因之一，就是嫌歐盟的外來移民太多了，他們搶了英國人自己的工作」。

幫香港人入籍是面子，而減少移民是裏子，香港人難道不清楚，現在已經不是移民的黃金時代了。

他強調，中國官方對英國擴BNO權利的做法，表達了堅決反對，「英國的表演構成了挑釁，任何國家在這種情況下都必然做出抵制的反應」。

但是說實話，英國此舉對中國社會不產生任何壓力，中國公衆從來就不反對西方國家對中國「政治移民」的接收。要老胡說，還等什麽五六年，英國直接給BNO持有者英國的公民身份不就得了。它願意演向香港居民張開懷抱的戲，不妨就演得更徹底些。

值得注意是，中國外交部已多次反駁英國擴大BNO權利的做法。中國外交部發言人趙立堅稍早前表示，所有香港中國同胞，包括持有BNO者，都是中國公民；香港回歸前，英方曾明確承諾不給予BNO旅行證件持有者在英居留權，英方今次是嚴重違背自身承諾、嚴重違反國際法和國際關係基本準則，中方保留做出進一步反應的權利，由此造成的一切後果由英方承擔。

中國駐英國大使館發言人上周四（2日）也回應，反對英國今次舉動，會保留採取相應措施的權利。

日日講，唔驚就唔好講啦

係！中國最撚好！一定

好肉酸

點解要用收留2個字

講咁多嘢反制未？

哦

講既野同連登五毛一樣
英美真心幫你咩，你地過到去生存唔到

🍇🍇🍇🍇

酸到

自己國內班賤民狗衝又唔講

出左第三方認證
BNO可以放心了

胡錫進：因為我冇ＢＮＯ，所以一定係唔好

d point 咁似早兩日連登d Po嘅

快啲開放中国居留權俾 6000 萬英國人啦。

老胡及其兒女是否持有加拿大護照

有錢有智識既都離開中國既話
咁的確除非中共有良好既教育
唔係既話隨時間過去係提升唔到整體水平

唔緊要，等我地後生過下捱下苦
老人家同藍屍緊係留係中國嘆世界啦

好心佢搞清楚先狗吠
歐洲收果班叫難民國家要養佢
英國只係叫人移民係你帶錢過去生活

因為有部門負責統一個口徑 lor ..

敵人反對的..

脫歐之後，無左幾百萬歐盟勞動力，又要吸引人才，香港人去英國就可以填補呢個缺口。英國人確實有自己既打算，不過過程唔重要，結果最重要。而且英國民意調查都話7成英國人支持收留香港人

咁仲唔拉哂啲移民公司? 告鳩佢分裂國家呀嘛傻閪

同連登叫人唔好走啲post一樣

推 711/712 35+ 初選
更多資訊:

英國應該開file查呢堆移民公司, 唔少進行緊間諜活動

原來有國家收留香港人就係等於好好心
點解呀？ 支那搞香港好差咩

小人之心度君子之腹

借問聲佢係咪寸緊自己啲中共領導

佢眼紅

咁佢地雞腸都唔識隻又真係生存唔到既

Blue C don’t go please

唔好阻住我去做低端人口三等公民啦
我淨係知係個邊起碼唔洗成世人為層樓捱姐

小人之心

正視聽
香港人依加唔係移民
係走難
1949年後 走難落香港既大陸人
會唔會考慮係香港搵唔搵到工? 受唔受當地人歡迎?

得支那最好 滿意未

期實 香港係大清永久割比英國

班港共笑咗咁多年英國唔收留香港人
而家真係收留又要屌

同一個部門出既稿

大陸有幾多人去左英國讀書

97前香港出世既香港人本來就係英國人

呢D叫回家

一邊又係咁鬧，一邊又係咁話“你去都無所謂”，好亂啊
仲煩過女人發脾氣

全文中心思想：中共真心驚香港會有大批移民潮
真心話：要老胡說，還等什麽五六年，英國直接給BNO持有者英國的公民身份不就得了。

你班教授又話我地d 低層人口走撚左仲好嫁
依家又話唔好走
想點姐

小人之心度君子之腹。

証明係同一批人指使

之前成日話留島不留人你哋唔係恨咗好耐咩

9UP咁多廢話

一係就比人自由出入境
一係鎖鎖國

完

喂，咁熟口面嘅？

遊行 無用
叫口號 無用
衝擊 無用
連儂牆 無用
唱香港共和國國歌 無用
國際線 無用
選舉 無用

移民 無用

做支那奴 最有用

惟胡錫進在文中質疑，英方這做法「聽上去這挺不錯的」，但是否可行卻存疑：

我肯撚定如果呢條撚屌有bno一定係第一個走

佢意思係
唔好以為自已香港人好巴之閉,
大劣唔會無左你唔掂
鐘意走咪走
不過英國都唔係真心歡迎你,
所以不如你都係翻來

胡錫進係咪平時得閒就喺連登做五毛

又話留地不留人, 又話放棄香港人, 走晒你咪開心囉, 宜家又叫乜春

放心 唔會
佢個仔簡左做加拿大人姐

本身疑幻疑真吹風都算做得幾好
但係呢d官方幫手吹就真係...

新PR公司 : 屌你咩 豬隊友

太公 今日都要整篇新聞
過到去做2等公民 會冇工開

振英！

錯，英國係要自己控制返有咩人出入英國所以先要脫唔識唔好9up啦，做返中共狗米算，六至七成歡迎平權丫，dllm

因為你班友仔無家可歸

佢可能好想由藍色轉紅

同一個logic,中共真心想香港好咩，米又係要香港人d錢同個地方，中共想留島留錢不留人

中宣部

呢條友幾時死？

敵人反對的，我們堅決擁護

嬲嬲豬

其實佢講得冇錯wo
香港人去到都係俾人歧視好難搵到工
不如留返係香港算啦

真心唔話得
仲要幫香港人諗埋 分析埋

胡狗曲線救港

做個總結：一定係中國好！國安法係好既！香港人一定要留番係中國！香港既人才同錢都係留係中國最好呀！

咁你咪留返係香港
現在係走難呀on9

有啲黃色經濟圈個排既feel

大陸人邏輯
我哋有錢齊齊搵
人哋無啦啦點會對你咁好

敵人反對的
我們要擁護

嬲嬲自己冇得去lo

要面子？你估人地係共狗咩

中共咁好心去考慮我地呢啲黃絲廢青嘅去留問題

每日150隻黎果啲梗係生存唔到啦
港英餘孽點會過到去生存唔到

So9 sad but true

現實主義嘅盲點就係唔係所有人為利益而行動

佢收港人關你咩事?

呢個真 完美演繹神又係佢鬼又係佢

英國話一國兩制無問題, 中共就話人地都話無問題
英國話BNO 無居歐權, 中共就話人地點會咁好心
英國話BNO 可以擴權, 中共就話去到又點都會野做

我諗如果英國有一日真係見事態嚴重直接放citizenship, 中共都一樣揾到野屌

笑撚死 官方認證

中國這般國情 怎會真心為香港好？

唔明佢想表達咩野

放citizenships 係正名出動兩首親王號

而家已經話緊英國果邊歧視問題嚴重、難搵工

因為我地本身係英國人囉on9

都無你咁黑心，係要強制同人合體

得啦得啦

同某啲連登仔論調一模一樣

呢個留言岩聽…，各有各選擇，不過文中其實都係講事實，唔好後悔就得…

英國此舉對中國社會不產生任何壓力，中國公衆從來就不反對西方國家對中國「政治移民」的接收。

咁你中共反對做乜9？精神分裂

人地英國知香港人係好野識珍惜

你老母支那狗當正自己實咬無走雞

走幾十萬精英你都一身蟻

很想要吧

同一個訓練機構

回歸23年一直得唔到香港人，英國一年就收走哂，唯有不強調外國勢力煽動

香港人過去英國製造工作
你吹咩

hket = 石鏡泉 = 721 支持者

但疾情九月未完
典去？

大把人我緊搬錢去英國

agger

港人係難民，唔係移民
無預左做白領，只係為左自己仔女唔洗入洗腦教育
5年限制係防止英國人反彈
完

之前又話唔鐘意咪移民

英國開放移民，都要有人肯去
佢唔解釋下支共做咗啲咩咁仆街，搞到人地寧願去外國由頭開始都唔留響香港？

不值一提=日日提

因為香港人有錢

關佢咩事？佢又無份去

之前又話係搬石頭
轉個頭又話收留另有目的？

同一個字頭 梗係統一口徑啦

點都好！等我去試下英國係吾係真心收我先

關你撚事咩，你又冇bno

每次都要講，
胡錫進真係好撚樣衰

同黃圈一樣每日一篇

好心
胡錫進是否認為英國接走我國國民是一件好事？

agree

情願做二等公民都唔撚柒做中國狗

又打咀炮，如果開放俾大陸人申請，睇下有冇人要

no stake in society又咁驚人走

「要老胡說，還等什麽五六年，英國直接給BNO持有者英國的公民身份不就得了。」

多謝手足支持

係囉，英國咁撚屎，支持胡大哥繼續串鳩日落廢國

曲線救港

對他們來說，光有英國公民身份有什麽用？

同埋bno本身就係英籍，入乜嘢籍

係咪開始驚人走

鬼拍後尾枕
即係喺佢角度收留香港人係做好心

會移民嘅都係高學歷人士 對自己百利無害 點解唔收留

到真係俾就搵其他野屌

中英聯合聲明是歷史文件

怎會收留支那抵港人士？

香港人識英文，有學識又勤力、奉公守法，普遍有西方思想，將來好易融入，最緊要宗教信仰唔會太偏激。要收都收香港人。

中國這般國情 怎會這麼好心不殺香港人

潛台詞:求下你地唔好走

英國心裏面果條蟲？

到底係唔係廢紙嚟，同國安法一樣咁模糊好難捉摸

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

唔驚，我肯撚定無香港人去，唔吸引，佢老人家唔駛浪費口水係呢件事上。

點解依家連登又無人講日落帝國
早排唔係屌得好勁架咩
不過睇死香港最後都係無乜人移民過去

夏蟲不可語冰
你班中國人冇BNO係憑咩係度說三道四
等馬格尼茨基法案通過左 你班土匪等住住一世係中國喇

反制應該開門俾英國佬入嚟，人哋國情咁差，仲唔brain drain 佢班英國佬？

應該叫「回鄉」!

石頭掉哂剩底酸葡萄

依家五眼+日本都開始提供offer
睇定d再決定

咁你班黨員 高幹子女又去留學同做間諜活動？

佢都出聲
即係掂過碌蔗

寧做英國狗，不做支那豬

胡總一家人幾時係加拿大移民番祖國呀？
加拿大比你移民肯定係居心叵測 唔好中外國勢力計呀

香港人幾高質相信過去一年已經全世界都知道
分紅海
入立會都保文物
有人趁亂搶嘢就捉住佢
多不勝數

日本就算鳩數啦
工作環境閪到咁
真係得d毒撚先想過去

咁得閒講廢話不如快啲去收返海參崴啦

中国人真係好撚煩，天生奴才dna日日出嚟吠護主
成班奴才鬥邊個吠得多博主人注意

有黨的認證

睇專長啦
我依家都睇緊我既行業係各個國家點拎執照

吹咩 我鐘意過去洗廁所洗碗倒垃圾掃街 都唔撚想係香港消費交稅比你班仆街回血
走唔到我就申請綜援 老閪都唔做野

英國武肺死左4萬人
起碼收4萬個精英過去填補下d 空缺啦

佢講得啱啊
點會咁好心收留
就係預計到香港將來會有更大嘅人道危機
中共呢啲政權冇性家麻
亦反映出香港個局勢會惡化得好快

97前英國好驚難民入香港，因為果陣英國本土福利政策要大改先搞得掂香港人，同埋發展緊中國生意。

2020年英國脫歐，保障返國民意識同引入左唔少歐盟國家既知識分子做野，勞動力卻追唔上，香港人正好填到果個空缺，緊係歡迎。

6年果個唔係問題，係高招，你先帶錢帶人過來先，再慢慢查你，6年可以查到你有無串通中國同做間諜活動啦，我就唔信共產黨員夠膽6年唔向國家報到

中國官方對英國擴BNO權利的做法，表達了堅決反對

老胡說，還等什麽五六年，英國直接給BNO持有者英國的公民身份不就得了。

精神分裂

人地黑心收班港獨廢青
過到去全部中武肺死撚晒
中國應該開心至係

BNO的確冇居留權
如果唔係點解要住5年先俾你PR

香港日日收百五隻蝗先係收留